中國大陸留台政大畢業生涉共諜案 國台辦怒指蓄意捏造

陸生涉共諜案 國台辦怒指蓄意捏造

2017/03/10

面對一名陸生涉嫌受國台辦指示，赴台從事間諜活動遭地檢署羈押，國台辦發言人馬曉光今日嚴詞否認涉事。馬稱自己不了解陸生這件事，但「台灣有關部門指涉國台辦，純屬蓄意捏造，製造事端。」

馬還反控稱，「在台獨勢力大肆渲染大陸在台情報透嚴重之際，發生此事，背後的動機令人懷疑」，並指「先是干擾兩岸正常的校際交流，現在又在赴台就讀的大陸學生身上做文章，只會進一步傷害兩岸教育交流和同胞感情」。

我陸委會則發表聲明表示，尊重司法機關依法處理，也重申陸生在台就學，應以學習為目的。
（大陸中心／綜合報導）

台灣幾時可以趕鳩班國臺辦走呢，應該同香港中聯辦一鳩樣咁麻撚煩

共諜周泓旭 8年前就來淡江大學當交換學生

2017-03-10 16:25

〔記者張文川／台北報導〕檢調查獲疑似共諜周泓旭，現年29歲的周男，於2012年9月至2016年7月間，在政治大學攻讀企業管理碩士學位，在台灣求學將近4年，廣交台灣人脈，光是臉書所加的好友就有1400多人，交遊廣闊。

事實上，周泓旭與台灣結緣時間可回溯至8年前，早在2009年，老家在中國遼寧省本溪市的周泓旭，21歲就讀中國浙江大學時，就曾經申請來台灣當交換學生，至淡江大學財務金融學系當過幾個月的交換學生。

周泓旭在個人臉書的自我介紹，自稱單身、來自本溪市，卻無厘頭地說自己就讀淡江大學「談戀愛系」、曾就讀新竹女中、曾在政治大學工作，但都不是事實。
<自由時報>

共匪

多謝馬英九2011年開放中國學生到台讀書

誤交「臉友」？ 國民黨文傳會副主委毛嘉慶意外捲入中國間諜學生風波

2017-03-10 14:38

〔記者施曉光／台北報導〕中國籍學生周泓旭疑利用來台唸書機會，充當間諜吸收我中央部會官員，今天被收押禁見，國民黨文傳會副主委毛嘉慶卻意外捲入風波，被指出與周泓旭是「臉書」的朋友，毛嘉慶下午受訪時證實，周確實是他的「臉友」之一，但也強調自己根本不認識此人。

毛嘉慶強調，他的「臉友」很多，周泓旭與他有超過60個共同「臉友」，當知道周涉入共諜案後，他已經將周從「臉友」名單中刪除。

國民黨文傳會副主委胡文琦則呼籲蔡英文政府，一切要依法行政，他並質疑，目前民進黨正推動「國家保防工作法」，相關單位忽然拋出這起案件，不禁令人懷疑有政治操作之嫌。
<自由時報>

話左台灣大把共諜

Re: [爆卦] 國民黨文傳會副主委毛嘉慶與政大共諜...
時間Fri Mar 10 16:31:30 2017
文章網址:

大陸人不嬲全民共諜
多倫多溫哥華德國美國英國
冚把爛都係共諜
大陸要控制華人根本易如反掌
捉你親友

Re: [爆卦] 共諜的好友除了毛嘉慶 還有更多"名人"
時間Fri Mar 10 16:32:24 2017
文章網址:

槍決共諜